蘋果日報 財經 20200828 星期五

蘋果日報 財經 20200828 星期五

港視5年來首扭虧
王維基：兩大超市想抄都抄唔到

工程師徐敬獲准掌TVB

科指滿月累升9%
大幅跑贏恒指 首隻ETF今登場

減辣一周 工商成交彈四成
業界續倡減印花稅

Genova首見失守400萬 兩年跌價20%

================

■港視上半年表現突飛猛進，收入較去年同期飆1.14倍至13.4億元，純利1.09億。
7小時前
港視5年來首扭虧 王維基：兩大超市想抄都抄唔到

7小時前
工程師徐敬獲准掌TVB

■有專家預計農夫山泉超購逾800倍，或認購100手才穩中1手。
7小時前
農夫山泉孖展2,000億 勢膺凍資王

■澳門籌建中央證券託管系統，令發債時可面向國際投資者。
7小時前
澳門籌建中央證券託管系統

■中證監向美國上市公司會計監督委員會（PCAOB）提出新建議，美國可以挑選任何一間中國國企，進行中美聯合跨境審計測試。
7小時前
內地對美審計要求讓步

■截至6月底，平保淨利潤按年少賺29.7%至686.83億元，營運利潤微增1.2%至743.1億元。
7小時前
平保新業務價值插24%

7小時前
科指滿月累升9% 大幅跑贏恒指 首隻ETF今登場

■中芯中期股東應佔溢利按年增長5.56倍。資料圖片
7小時前
中芯半年收入及盈利創新高

■聯儲局主席鮑威爾表示將採取「平均通脹目標」政策。
7小時前
儲局設新通脹目標 料長時間低息

■中石油半年業績由盈轉虧，蝕299.83億人民幣。資料圖片
7小時前
中石油半年蝕300億 照增派息

■萬科（2202）上半年純利125.08億人民幣，按年升5.6%，不派息。資料圖片
7小時前
萬科預警下半年形勢仍複雜

■恒馳汽車的相關收入未反映於中期業績上。
7小時前
轉型開支急增 恒大健康蝕23億

■永旺計劃於第三季內加快開設15間Living Plaza分店。資料圖片
7小時前
母企蝕7,203萬 AEON擬增15分店

■元朗合益廣場地下B4號舖早前劈價37%以2,500萬元易手。
7小時前
減辣一周 工商成交彈四成 業界續倡減印花稅

■中環皇后大道中一帶。資料圖片
7小時前
萊坊憂商舖空置率逾11%

■Genova開放式由高位500萬元跌至不足400萬元。
7小時前
Genova首見失守400萬 兩年跌價20%

■裕熙園一幢洋房剛透過公司股權轉讓方式以2億元售出。
7小時前
梁振英鄰居兩億沽裕熙園

■雅居樂申請強拍鰂魚涌柏架山道2至8號物業，涉及兩座舊樓。
7小時前
雅居樂強拍鰂魚涌舊樓

■星島主席何柱國。資料圖片
7小時前
星島蝕6,130萬續洽賣盤

■康宏向安永提出申索額超過9億元。資料圖片
7小時前
康宏向安永索償逾9億

■移卡上半年純利錄2.23億人民幣，去年同期則虧損1,864.8萬人民幣。資料圖片
7小時前
移卡半年扭虧賺逾2億

■內地7月份規模以上工業企業實現利潤總額按年升19.6%。資料圖片
7小時前
內地工業利潤增速加快

■美國標普500指數及納斯達克指數不斷創歷史新高，道瓊斯指數追落後，也快要返回歷史最高位。 資料圖片
7小時前
【對沖人生】美國無限QE 香港無情DQ - 錢志健

■中海油服今年以來大跌近一半，大過「三桶油」平均的29％跌幅，跌得過度博得過。 互聯網圖片
7小時前
【何車500】中海油服跌一半博得過 - 何車

■5G是真正的比拼高技術，但將來真正能賺大錢的不是提供5G通訊、5G基建的企業，而是5G應用。 資料圖片
7小時前
【曾淵滄專欄】怎樣才算潛力新經濟股 - 曾淵滄

■5G是真正的比拼高技術，但將來真正能賺大錢的不是提供5G通訊、5G基建的企業，而是5G應用。 資料圖片
7小時前
【美股王道】如何戴頭盔炒美股泡沫 - 王弼

■建業新生活扣除所有負債後，淨現金15.2億元，有力對外進行併購，這點對維持高估值相當重要。 互聯網圖片
7小時前
【異動空間】講明併購憧憬大 - 魏力

■一年多以前清清楚楚的片段，大量市民親歷其境的憶述，官方都一一否定。 互聯網圖片
7小時前
【經濟客飯】這是2020 不是1984 - 曾國平

■721元朗無差別襲擊，當日被打的林卓廷，前日卻成為警方拘捕目標。 資料圖片
7小時前
【會師中環】香港真相爭奪戰 - 神仙丁

■新創建出售新巴及城巴，作價32億元。市場最直觀的解讀是新創建流動性好轉，周一升6%。 資料圖片
7小時前
【一分鐘投資筆記】新創建賣資產雙贏局 - 徐風

■中交疏浚曾於2015年向港交所申請上市，後因人造島事件而撤回上市。 互聯網截圖
7小時前
【港朝換代】2015南海中美暗戰 - 大灣區國舅爺

==============

最Hit

31分鐘前
【台灣槍擊】網紅館長陳之漢遭槍擊 手腳中槍送院 23歲男自首

9小時前
【口罩之亂】供應商涉換走中國包裝盒 林鄭疑中伏買假日本口罩

25分鐘前
【哈佛生「降格」】女博士做深圳街道辦小官博上位 專家：黨管一切下難有作為

1小時前
【封殺蘋果】 華潤旗下VanGO便利店停售《蘋果》

王毅與挪威外長碰手 (美聯社)
3小時前
【戰狼外長】王毅警告挪威勿把諾貝爾和平獎政治化 形容提名港人是干預中國內政

9小時前
【Mandy Lieu愛將】文雪兒大女張筠入行做model 圓渾性感身材改寫「瘦規則」

9小時前
【我的置業故事】老婆隱瞞賣樓 80後林生嬲爆離婚打官司 「人心難測」

車模出身的女團Pocket Girls前成員秀妍，自爆被包養並懷孕一事，引起熱議
2小時前
【大陸金主】27歲韓女團成員自爆被包養 哭訴懷孕遭拋棄

================